## Теоретичні питання

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це представлення HTML-документу у вигляді дерева - структурованої групи вузлів та об'єктів, які мають методи та властивості, що дозволяє маніпулювати виглядом HTML-документу.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML записує або отримує розмітку HTML, а innerText записує або отримує текстовий вміст елемента.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

За допомогою властивостей (document.element.property) та за допомогою методів (document.getElement*, document.querySelector*).
За допомогою властивостей можна перейти до найближчих сусідів (child, parent, sibiling).
Методи більш універсальні, дозволяють отримати елемент, де б він не знаходився.

